黨媒指孟晚舟被戴手銬違人權 「709律師」王宇：我七日戴手銬五日不許睡，這又算什麼！

來源:立場新聞

華為首席財務官孟晚舟早前在溫哥華被捕，大陸官媒《環球時報》即發社評，指孟晚舟被帶上手銬、腳鐐，是受到「粗暴且有辱人格的對待」。被稱為「中國最勇敢的女律師」、曾在「709大抓捕」中被拘的王宇在Twitter發文，指自己被抓捕時曾被七日七夜戴手銬腳鐐，連續五日五夜不讓睡覺，就連孩子都被戴手銬腳鐐，反問《環時》中共這些舉措「又算什麼」。

《環球時報》上周六（8日）發社評，引述知情人士稱，孟晚舟被拘留後一直受到粗暴且有辱人格的對待，「加警方將她在機場扣留帶到拘留所的路上，就給她戴了手銬，當晚按照程式帶她去醫院及回拘留所的路上也給她戴了手銬，而帶她從拘留所到法庭，以及庭審結束後去矯正中心途中，不僅給她帶了手銬，還對她上了腳鐐。」評論質疑加國直接將孟晚舟當作重刑犯人對待，是對其基本人權的踐踏和對其人格的侮辱。

王宇昨日（11日）在Twitter發文反駁《環時》道：「抓捕我時，給我戴背拷，帶黑頭套；關押我時，連續7天7夜，每天24小時戴極重的手銬腳鐐，無論吃飯上廁所都戴著；連續5天5夜不讓睡覺。這算什麼！ 抓捕我兒子，一個無任何違法行為的孩子，給孩子戴手銬腳鐐，這又算什麼！」

王宇於「709大抓捕」時被捕，被指刻意利用「訪民」炒作維權事件、借機圖利，被控「顛覆國家政權罪」。2016年8月，她被安排在天津接受香港傳媒《星島日報》、《東方日報》，及大陸傳媒《澎湃》等專訪，批評有外國組織出錢出力，介入內地的維權事件，搞亂中國，又對自己所做過激行為及發表不當言論感「慚愧和懺悔」。

今年王宇多次開腔，解釋自己當時「被認罪」的來龍去脈。今年4月維權組織「保護衛士」（Safeguard Defenders）發表詳細報告，當中王宇披露自己「被認罪」過程。她指自己曾多次拒絕拍攝，直至2015年10月，兩名審問人員向她遞來兩頁紙，顯示她的兒子包卓軒被捕，文件附上一張兒子被捕後的相片。審問人員之後告訴她，兒子是被反華勢力給帶走，所幸的是公安人員將他帶回來了，「你要不要救你兒子，就看你的態度了」。

王宇twitter

黑社會行為

中國社會主義特式人權不適用於外國

自己留在中國作賤

中國學人講人權 屌

人唔笑狗都吠

你的祖國又算甚麼

共報:汪汪汪汪汪汪

美加:

死共狗仆街啦

秒

葉劉曾經講過監犯唔會有咁好既待遇